年頭裸辭廢青討論區

講返自己先，月頭返新工，返咗幾日feel到唔對路，10/1裸辭咗，而家做緊廢青同努力揾緊工

其他同路人有咩想講都可以喺度講，始終只有裸辭嘅人最明呢段時間

準備祼辭

之後有咩打算啊ching

裸辭過好多次

唔係專科 冇專長
都唔知點搵工

有咩心得教下我，第一次裸辭

我都係，但都要揾落去

其實裸辭搵工係最好
有時公司未必肯等你一個月

不過冇咗最少一個收入，個心會淆淆哋

點都有積蓄掛
唔係大洗都可以頂到一段時間
再唔係搵PT做住先

有積蓄，但有月供股票，每個月預留咗一筆去供，見銀行啲錢只跌不升，幾肉赤下

咁就麻煩少少，希望爸打早日搵到工
我都準備裸辭

裸辭做好心理準備就得

我裸辭咗，做緊廢青

ching辭咗幾耐

1個禮拜，發覺冇收入又好似好不安，明明自己就係想抖抖先裸辭放下假，心情真係矛盾

而家揾定，一兩個禮拜內入職應該最合適

但我plan咗3月中同4月頭去旅行，無理由依家搵工，之後請2個禮拜嘅假，應該唔俾請咁多日

咁可能做住pt先，返黎先揾ft

做左一年準備唔做，長期加工作量，
單身中年女上司當公司係屋企，長年要人ot,放假要人覆call
部門經理長期好心急叫人臨時做野，
同事a長期發神經嘈鳩人
同事b長期搵我放負

上星期辭左，其實唔想走，不過公司大裁員，勸我地自己走

應該會，不過估唔到自己一放假就發現自己除咗工作，咩都冇嘢做咁

好多時都係瞓覺，睇漫畫電影

搏炒中，不過未搵到工

ching諗住騎牛搵馬？

裁員冇辦法，年頭搞啲咁嘅嘢

過咗試用期又唔想賠通知金？

人工幾多

第二次了

ching抱住咩心態

公司裁員點解要自己走
真係裁左咪等佢賠錢

12月中裸辭左，慢慢搵緊工，無收入係差緊d安全感。不過唔洗較鬧鐘起身真係好爽好自由。

真係好冇安全感
返新工前plan好晒會加額月供，買份保險，而家咩都唔同晒

直接講想裸辭，因為太辛苦，出奇地佢地冇屌，只係話我自己決定

我公司都準備炒人，但又話可以轉team

呢個時期....唔敢

過咗新年會好啲

11月尾裸辭到依家
好想搵到工 好大壓力

進修下自學下？？你未慣姐

點樣唔對路法？？
其實我返新工都開始驚

我返工一年儲左幾皮野應該都夠我玩半年
不過係屋企半個月悶得濟又出去搵工
搵到又驚左驚右
個人唔知點解好大壓力

11月尾裸辭咗, 本身有啲積蓄同有私補, 但屋企負擔大, 俾唔到家用好淆, 而家搵緊工
之前見過份但無回音, 下星期三去見工, 但覺得唔可以淨等一份, 唯有繼續send cv
利申: 差不多每次都裸辭

可能真係未慣，不過我份人幾懶下，如果唔逼嘅話冇動力同恆心去學嘢

無乜心態
經濟許可咪可以

裸辭嘅咁多位通常有幾多儲蓄？

可以有乜心得
裸辭都唔知幾爽

銀行戶口都係得5位數字, 仲要每個月供保險, 而家仲未還晒學費

準備過完年裸辭
去埋旅行先開始搵工
已經裸辭過一次

五皮野到啦
計過都可以玩到半年

1月頭裸辭，做左廢青個幾星期
見左3份工都冇消息
共勉之

上年10月裸辭，有100k積蓄

駛淨幾多

95000，準備去旅行，新年後搵工

一個人做緊三個人嘅野，自己一個單打獨鬥，同事就係老細，冇其他teammate

呢個時候多伏工係會驚啲

好憎星期六日公假，因為冇job ads出，而家日日send至少五六份cv，只求正常工

我仲係一份interview都冇，希望聽日有電話

加油

準備裸辭 但有d淆底
點樣跨過呢個心理關口

同事就係老細，咁真係好sad
我都試過番一份工，得一個姨姨年紀嘅同事，老細成日唔喺度，但間貿易公司無單無生意，我要做嘅嘢就係幫老細洗魚缸、交電話費、搵機構收咗啲貨辦佢、送月餅俾人
自閉工嚟，好難頂

係咪辛苦到頂唔順先？

我都係，日日鳩send cv
樓主加油，希望大家快啲搵到正常工

做既野唔算好難 但係個工作環境同埋人事問題令到成個人好stressed好depressed 驚再做落去真係會depression

邊行？

我放CV都未apply已經4個agent搵我
之後即刻轉返hidden cv
頂唔順

我想做自閉工
唔係太想同人相處

自閉工我都做過, 翻譯公司嚟, 番工每一分鐘都係不停覆email, send email, update excel list, 同同事溝通係用公司skype, 全日基本上可以唔使講嘢

如果真係好唔開心好壓抑, 同朋友講完都係無改善, 咁可能真係要轉工, 我啱啱嗰份就係咁
我年紀都唔細, 打咗好幾年工, 之前嗰份係地獄, 雖然裸辭咗到而家都未有新工, 但無後悔
大家互勉之

有邊個唔想真係裁員，賠錢用黎頂多兩個月都好

如果短期唔係好需要錢 唔好用呢個時間做sub9 pt浪費時間
好好準備下一份長工

有時agent比d你冇乜興趣做嘅工，都幾煩

我都係月頭返份新工， 覺得自己handle 唔嚟就辭左... 唉

喊完一排好左d 但係之後又繼續輪迴
身邊既人都鼓勵我辭左佢 休息下再搵工
但係個心理關口....

絲介唔介意講下你嘅心理關口係啲咩?

上年4月裸辭，10月先搵工返
跟住1月頭又裸辭咗
我阿媽已經習慣咗我喺屋企幫手洗衫

裸辭左唔知幾時先搵到工 又無固定收入

呢樣我都明, 經濟壓力係一大憂慮, 你會唔會考慮搵part time做住先?

畢業後第一份工 做左年幾 已經同人呻左大半年佢地都就黎頂唔順我 準備過埋年就裸辭 好淆

admin工

希望大家過年前有offer，唔使sad住咁過年

多謝樓主
希望星期三見嗰份工OK, 上網查過間公司, 細細間無官網, 無咩資料, 唔知點準備
都祝願各位搵緊工嘅巴絲快啲搵到啱心水嘅正常工, 開心過年

作為一間大公司嘅HR Executive Officer，所有人有問題都要揾我，我職責包括埋維修咖啡機、fill影印機紙

ching加油，下份會更好

你辭官歸故里後個段日子有咩做

過年後會好境啲

呢個真係listen to your heart。我自己認為你問幾多人都冇用，你問人之前內心已經有個答案，你問人只不過想人地講你鍾意嘅答案出黎。

網上冇資料有冇聽過間公司先，隨時會唔會係傳銷呢啲19野黎

會呀 起碼有收入無咁淆底

其實你都講得好岩，純粹係想搵人認同下自己

吓，呢啲唔係admin做架咩？

經歷過嘅人會明多少少掙扎個位

聽就有聽過嘅，補習社嚟，喺教育局個網有註冊，不過細到咩咁，見咗工睇下咩料先

冇分嘅啦，成個公司最細係我，HR做埋office admin野都正常，所以就交俾我

我諗住下星期份工如果見唔成，喺屋企附近番住夜更7-11先

樓主身兼多職
不過我都試過，admin, reception, clerk, sec，乜鬼都係我做

咁應該好嗡耷

admin，reception，office boy，郵局寄信，正職HR
所以返唔夠一個星期就走

身體唔好 翻唔到夜
好彩我都有d積蓄洗下既

睇怕都係，不過有工見，點都見咗先

我會勇敢d踏出個一步嫁喇

細公司嚟？咩位都要你做

咁你要照顧好自己
我諗住番夜多啲時間用，日頭可以去見工，同埋要照顧屋企人

知名國際公司黎但cut人手cut到好盡

so sad 大公司都咁
樓主走得好

裸辭完去咗旅行
返嚟開始搵工就遇到反送中
喺屋企有時整下文宣
間唔中上網搵下工
睇唔啱就一路hea到10月先見工

不過本身屋企無負擔
自己又有儲落筆錢先可以咁hea

希望大家都快d有好消息啦!!加油

巴打幾多歲？

80後

一齊擺脫失業

巴打都好乖，我而家都邊宅喺屋企搵工邊做下家務
巴打有冇咩搵工嘅打算？

我都計劃緊辭職，實在頂唔順太多野做同埋上司太情緒化，根本唔夠人手做，就話比你學野好撚充實，屌你老母啦

唔做下家務真係會發毛

其實12月頭in過份工
上個禮拜先2nd in
唔知等幾耐先有結果
如果呢個月都冇消息就的起心肝去搵工

新年後個市應該會好啲嘅

有時啲工真係會由interview到番工等成個幾兩個月
巴打加油

裸辭都唔知幾爽+1

等佢裁先有錢賠, 咁傻俾人勸走 ?

父母只想自己仔女活得開心

巴打情況同你差唔多，又係4月走10月返新工
又係而家想裸辭走人
巴打唔驚空白期太耐搵唔到工?

me. hea左半個月啦 聽日返新工

唔太驚
咁好多原因返唔到工嘅
感覺上近呢幾年啲公司都唔會太介意呢樣嘢

上年8月公司重整業務被裁到而家
去咗兩個旅行 搵工搵到而家
希望上個禮拜三in個份有offer啦

辭已祼
諗過抖番下過完年先搵工

上個月終於頂唔順裸辭咗
啱啱去完個旅行 準備揾工

老細好人，但公司唔好，無辦法

文宣辛苦晒，睇下有冇freelance做，出得文宣，photoshop個啲應該冇乜問題

如果知係沉船嘅真係及早跳船

係，不過唔想佢地擔心，想盡快揾返份

呢個真
拒絕佢又唔係幾好意思咁

講多d??

2月尾會交信3月尾走，到依家仲未搵到工
好大機會係裸辭

星期五準備遞信，諗住月尾last day，而家都係一路翻工一路搵工

一月頭已經裸辭走人
做嘅嘢又唔會想寫落cv
日日朝9晚11
放工放假都要繼續做
雖然係大公司但真心不了
等過埋新年先搵工

咁多位裸辭既可唔可以報下歲數
二十尾 裸辭有少少壓力

已辭聽日last day
襯仲後生，要試咩要做咩好快啲試下
唔會再做呢行，唔想後生細女就搞到啲心態好似就死既老野咁

準備裸辭，28

要捱到4月先走得

仲有兩個月，定啦

做邊行做到咁

除左搵工同旅行，依段時間要plan下做其他野，但好迷惘

拒絕多一兩次，又個agent會覺得你冇心搵工就唔介紹工比你

廿尾其實裸辭左半年 , 點知新工又唔岩心水， 得返少量積蓄吊命

有經濟壓力定有家室要養

度日如年嘅廢青生活

2樣都唔係 驚下份工冇人要
雖然唔等錢洗 屋企又唔洗我養
可能年紀大 冇咩成就
唔知點解有呢種心態

有無影相part time 介紹

同路人 覺得自己廢到冇人會請

兩個月廢青
之前轉左份伏工裸辭左 屌佢老母啲hr正仆街

我都計劃緊辭職，實在頂唔順太多野做同埋上司太情緒化，根本唔夠人手做.
用返上面手足講句野完全岩... 返左年人工又唔加乜野經濟又唔好
長年OT 準時放工比人用奇異眼神望
畢業後第一份工黎 依家去搵工個心情都幾緊張..

唔夠膽辭見咗工但冇回音

我諗我都要兩個月先揾到

返咗有冇一年？有經驗嘅易揾好多

佢做得上司就預咗

裸辭過3次
今年唔敢

幾長先

ching每次裸辭隔幾耐先揾到工

2-3個月

而家份工算hea同free
但人工係我呢個年經黎講算低同廢
大家會寧願搵多啲辛苦啲定安於現狀

已裸，下個月頭last day

準備2月辭，4月走，但阿姐講明 你要同老細解釋點解走，佢實留你

傳統行業，唔講喇行頭好撚窄

個老細加得個1000蚊人工
好想裸辭

次次都裸辭

利申都做過四 五份工

每份幾長
專科？

個心一定好強大

我都係
返左幾日覺得好撚柒伏
唔知涯唔涯到落去

兩個月廢青報到

上年7月裸辭咗，跟著一直旅行玩到十二月頭，剛剛搵到扮濕9 seller工做住先，做到頂唔順再辭繼續玩

大把藉口，睇你想好頭好尾咁完，定還是想和盤托出咁講

絲打平時有咩世藝

無官一身輕

係，祝新年前有offer

廿中
其實壓力點都有
但諗到繼續做搵埋都唔夠睇心理醫生
分分鐘灰得濟睇唔開去刷首抽就乜都變0
所以已走

兩 三個月

留你係因為你好做得野， 定係公司問題跟本請唔到人？

有keep 住搵？

之前祼辭過，失業咗五個月
加油！！

十二月辭左職去左兩次旅行
過埋新年先搵工

去旅行

五個月希望我唔使咁耐

態度正確

其實係做過另一份 不過太伏走左 唔想寫落CV 但又唔知點吹好

講黎聽下有幾伏

第一次辭職果時好緊張
利申：份工做左7年

多謝巴打, 希望大家都快啲有工見有offer

啱呀, 番到抑鬱就賺幾多錢都無用

廿中，依家份工愈做愈壓力大，周身肌肉痛同失眠，所以裸辭

我都係就黎返左一個月

岩岩裸辭左 好驚比老母知

之後點點過

仲有啲積蓄頂到既

之前祼辭左份閪工

由文職轉做廚房炒散炒左兩年

Keep住有揾工但會揀，見過幾份最後都冇take到offer ，揾左兩年先揾到份心水工

兩年洗費都好慳，連衫都冇乜點買

其實只要降低消費主義，咁後生做炒散生活唔係問題

趁年輕冇負擔轉工最好，好過死頂份閪工十年後走又走唔到，留又唔想留咁

我公司都係差唔多
冇工開真係好不安
Apply左幾份工都冇interview
打算過年後先再搵

呢個真
越返越鬱 真係有幾多錢都無用

係應該各有各做
唔係好慣

我實習連做同一間無斷過都有年幾..
但年幾經驗對我工程出去IN 有D都會當你新仔白紙..

終於有個祼辭post比我入來圍下爐
早排讀左個course，讀完係學校搵埋工，文職工來
11月番工，番左一個月其實已經知自己頂唔到，因為自己係坐唔定既人，我鍾意做活動性落手落腳做既工多過文職工，12月中講左想走之後留住我叫我諗下先，咁我就再睇定啲先
1月開始真係越來越頂唔順，番到個精神好差，個人好沮喪，做乜都提唔起勁，番到個人成日都淨係想訓教，立心同佢講唔做，今日last day了
放假養番個好個精神同心態先

我都好想QUIT 計劃緊 17定31 遞信好.. 要一個月通知
份工好悶

我明呀屌 返到肝鬱 生不如死咁

對唔住，我唔exactly記得個名了
好似係唔知m咩咩 translation之類
間公司喺上環，招商局對面幢大廈

一個月通知真係越早越好
捱多一日都辛苦

新年前遞會唔會唔太好?
FG , 我第一份長工

已辭。0212 last day

上到來都係想聽下大家話個市其實唔差
出面大把機會 裸辭no big deal
但談何容易

有D 咩工 可以WORK LIFE BALANCE
但工作性質又有趣少少
你地有冇諗過去 WORKING HOLIDAY

睇下你番咩本身 而家係番marketing 之類大路個D
其實係OK既

明明個市唔差 但冇人請

冇咩財政壓力, 不過我地17號有DEPARTMENTAL LUNCH 驚D人係到問 就會好尷尬 所以先 15 16

呢類我以為最早收皮
始終宣傳呢家野 係可以唔做住

grad咗就去，去完就返黎揾到工

搵份pt住先，一路返pt一路搵工
始終唔知幾耐先搵到一份ok既工……

去左邊? 我都想去

我諗住下個月先揾，揾pt ft都要花時間，我想ft一擊既中就算

裸辭過兩次
雖然第一次未搵到工個人會有啲驚
但第二次之後發現
只要中途唔好浪費時間搵啲嘢增值吓自己
之後啲老細根本唔太care
加油巴打

完全明白呀，有時好快做晒啲嘢，無其他嘢做就要扮工，但臨收工又塞一堆嘢俾我
啲人成日話番工他他調調咪好，但過來人就知有幾辛苦

裸辭左 我都想知邊到有course讀完可以學校搵埋工

日日返工都擔驚受怕
上面壓落黎壓力好大
搞到夜晚有時會窄醒
好想辭但出到唔知搵唔搵到工

巴打做啲咩去增值自己？

其實係，唔係個個老細會問你空檔期做咗咩，就算問，答話想休息下，去下旅行，或者話照顧屋企人，一般都唔會問啲咩
各位加油

行頭大唔大先

有工返都表示 想辭 好大壓力

全香港的一間做
係到做左5年啦，落手做多
但d經驗技術出到去冇用
我情願低d人工都唔想咁大壓力

唔緊要，我研究下先

前幾日遞左信 情緒健康都好差 頂唔順

邊行

要裸辭最少有幾多積蓄
本身家庭冇負擔

冇父幹 有女朋友就要辛苦

專門技術要走有啲難度

休息下再上路

絲廿中
冇專長冇父母幹

捱到幾個月嘅月，冇返工應該會少咗啲開支，如果全程毒喺屋企唔會使好多。問題在於每個月嘅恆常洗費

你好，同路ｂｒｏ！

巴打，我啱啱記起間公司個名了
有興趣可以搵我

覺得自己好廢 睇唔起自己

裸辭後今日第一日做廢青
廿到尾
報d course 讀下先

係 所以呢排好煩好抑鬱

11月頭last day到依家都只係send過5份cv
月尾去埋family trip先努力搵

我都諗緊quit唔quit好
有情緒病

現家Send email，我預佢過年前都唔會約我in，不如過年後先開始搵，其實無乜積蓄，過年後應該好大壓力

話中間做part time 炒散得唔得

10月裸辭到依家 過得幾開心
廿中

同路人日日都唔開心 覺得自己好廢

最理想係咁，但都要兩手準備……

相逢何必曾相識

而家係咪上到M grade?

早知自己唔岩都係好事黎，早走早安樂

而家繼續send，盡咗力就算

啲HR冇咁快，一般三四日先打黎，唔使咁擔心

所以我過年後先揾pt

我都咁諗

點解我睇唔到呢個post?

都唔知搵咩行業好
大學又唔係讀專科

未呀 而家升左做管工
但呢個部門同原部門做野文化差天共地
不過最慘係上司個套管理搞到已經有人辭職
有d因為走唔到就成日比佢搞
個個返工都苦瓜乾咁既樣

而家pt做飲食樓面時薪幾錢? 60算唔算正常價?

同我情況相似

轉admin工有冇考慮過

打錯，我係調轉
工作duty唔ok，但老細ok

都係想做返工程
落下西岩我多d
坐成日office其實唔太岩我
同埋office好多工既人都係ot坐係度扮工

咁真係死得，上司on9加大壓力

唉 而家唔知點算
晚晚諗諗下就抑鬱
對前路好迷茫

次次都係祼辭 無咩特別 會去個旅行再hea多個星期

但我做個範全香港的一間做
有時真係想一死了之

有相關經驗做另一種工程，點都有機掛

會搵下
其實搵返份有2萬蚊就夠

我份工連兩萬都冇

我而家2萬中
但我情願低返d都唔想咁辛苦

賺得多冇時間使根本冇意思

唔洗點ot既
但日日返工都好驚
放工有時咩心機都冇

努力揾工啦ching

正，我喜歡呢啲工

自閉工我頂唔順，所以番咗兩個月果斷裸辭

我拎完花紅一大畢錢都即刻遞信
去轉旅行先再慢慢搵工

咁就quit吧

識嘆喎巴打

高手

日日訓到5 6點先醒
你都咪話唔爽
明明人一生就係想要依類生活
咁簡單就做到

利申：我黎留名睇潮交既

廢青留名

2到尾先黎裸辭
真係好刺激

清 我收到電話
上個月in個份中左
你都要加油 乜都send下 總有份中
尼個時勢有份工係手好過冇

我都係
準備裸辭

收左bonus準備遞信喇，過多一個月就開始廢青生活

知道，尋晚一份cv都冇send到，冇份有興趣，好sad

點可以keep到咁耐? 有被動收入?

有幾多人裸辭係轉行？

I know that feel
我都好想搵份好工
上一份工 浪費左兩年時間
新年後send 啦 會多工好多
尼兩個星期當休息下

休息咗接近一個星期，feel到自己就快變廢青

同路

頂唔順平行時空裸辭左
Btw上半年真係辛苦到仆街，冇放過假咁，
依家當抖下先

3個月還可以吧
屋企無乜經濟壓力俾我 加上我之前返工有儲開錢+股票有少少錢賺到咁

今日比人炒左
有啲迷惘

我都儲咗啲錢，無買股，屋企無壓力，廢咗10日 宜家珍惜緊呢個時候

抖完再上路

唔緊要，大家都係同路人，fg時試過揾三個月先有第一份工

諗定揾工方向

今日翻去棵辭，琴日收到電話有得interview，月尾就last day

咁似小弟5月裸，玩左大半年今月先返

次次都裸辭 已經hea左幾個月 諗緊不如拎綜緩再hea多幾個月

上一份工裸辭
Hea左五個月先搵工
六月開始邊會有心機搵工

辭職都要經兩重

hea幾個月想死

但都要揾份頂住上

飲食

做左十年飲食
轉唔到行架喇

酒店得唔得

好好珍惜吧 一返工就會好掛住依d時光
好難有依d自由
我仲諗緊幾時搵工
一個毒撚平時使唔到好多錢
但長期係屋企又係幾悶

人生唔係只有返工

我都係宅，又唔大洗
但你10月keep到宜家算西利

好想裸辭

做埋個2月就正式開始廢青生活

試過
但好耐先揾到工
依家就算做得唔開心都唔敢

same

岩岩in咗份，感覺又fail

裸辭真係要睇行業
我做IT 我裸辭真係唔係好驚
上次年尾裸辭休息左幾個星期就搵到份新工
而家我又想辭工啦
BTW 垃圾公司屌佢老味今年冇bonus

12月頭已裸辭
1月頭開始搵工
見左份好好傾 話底薪係我以前既總和
仲等我好開心 疊埋心水準備返呢份
其他面試都推晒
點知佢今日打黎壓我價
壓成四千
原因係考慮過你始終冇呢方面經驗
話開唔到咁高 同 遲下表現好會升 同跑到數會有之類既廢話

利申 之前做皮具零售 現想轉美容零售

而家我估最快都要2月中先有工返

我之前都係，收到offer好開心，reject晒所有interview，經一事長一智了

飲食都比人炒？樓面定廚房？

樓面
生意唔好
不過間野裡裡外外都係癲
早走早著

最後有冇照take offer???
我都係話照take
諗住做住先 個心好累 推左又唔知要見多幾份先有offer

之前返開輪更 返夜都無乜機會用到錢所以都有儲到一筆
依排股執到少少月頭都有去轉旅行開心下
始終如果真係搵到工就好難抽時間去

Thanks 巴打，但今日resign衰左，個呀姐保我留低，為有等聽日in完有offer先再resign過

依家最多就係飲食請人， 唔好擔心啦

最大個個係藍
其他黃
戇尻過江龍店

就係take咗先發現伏工，被逼裸辭

係咪你唔夠牙力？如果有決心走邊個都阻唔到

都係嘅，為有再企硬d

等你好消息 #xm

頂唔撚順裸辭左
仲有一個月好難捱

自出黎做野後
全部都係裸辭

利申
冇父幹

+1
依家局住做啲低人工又冇興趣兼藍到陣嘅公司

上年12月中收到master offer 祼辭咗，揾自己興趣工仲開心

巴打一定好撚有錢

十二月頭已經裸辭,今個月頭已經搵到工...
但要等埋body check 同簽約
最快要二月頭先返到工...
足足hea左兩個月

冇啦
冇積蓄

唔明點解身邊d同事日日叫春話辭職
到我last day佢仲食緊我派嘅散水餅

裸辭既次數不能盡錄
到近年發現自己根本唔適合朝九晚六既工
做緊slash
搵得少過自己最高峰果時但有番work life balance
對現狀幾滿意

首次祼辭
12月到宜家
繼續做住Freelance先

一個月內應該揾到工嘅

hea咗個幾星期已經想死

本身有申請政府工等緊見工
本來諗住捱到佢個邊有消息先算
但真係頂唔撚順，裸辭都要走
唔驚冇後路，只係仲要對住呢份工成個月，好撚痛苦

繼續罷工支持運動

人工好高？

情緒化同緊張大師 女上司最撚仆街

佢用咩來留你先

黎緊4月辭， 放返一個月假，做住part time 搵工

倒數階段你上司仲要為難你咁仆街

過年後冇工返我都準備揾part time做住先

我都係~~無搵過工!

巴打有咩打算

份工真係唔適合自己
好聽講就我唔識融入間公司同D人，難聽講就係間公司同D人好撚西
推D mission impossible比個新仔，乜撚柒都唔教問人又求鳩其敷衍你，同無教過無分別
好撚大壓力，撞左板搞到自己又搞到人D野又唔撚識做
搞到日日都好撚灰做咩都無心機
甚至有衝動想賠錢走人但無理由咁on9蝕埋比佢

梗係錢啦，不過星期五見完工，覺得新工d job有興趣d，有offer就唔鬼理佢

唔係啊

我係你就按本子辦事，準時收工，乜都唔理等last day算

我都想有offer次次見完都變無尾飛陀

撞左板
蝕公司錢之嘛
公司policy 累公司輸錢

有同感，我都係因為咁先走，又唔教人，d閪野自己唔想做就推俾我，但又唔講d野係要做d咩。問人佢哋就話唔識，完全都無方向到底要做d咩，真係好辛苦

唔使咁大壓力 炒左2個月股已經等於我成年人工

唔係人人做到

咁都頂到1年 我寧願做看更

無單無生意都唔執粒既

我就係覺得佢就快執笠，所以未做夠一個月就遞信，即日通知即日走

做緊正苦工 過左bar 想裸辭再返去做私人公司是否on9?

咪搵住pt先 慢慢黎 無番工唔代表咩

我睇到呢度好多奴性強既人

on9

咩職位

真係羨慕

原因?
anyway, 是

Officer grade

每日幫港共政權做野 其實好掙扎
出返去唔會搵唔到食 只係無左鐵飯碗
不過再過十年八年香港公務員應該都比人換得七七八八 比人炒埋都唔出奇

大家遞信嗰陣有冇比上司問係咪搵到荀工先走？
會唔會好誠實答裸辭？

睇同上司關係。一般唔會講太detail，只會話邊度／邊行有offer，除非個上司好人或者好熟，否則唔使答太仔細

裸過一次, 以後不會試⋯ 😂😂

被逼裸辭算唔算...
過唔到三個月試用期...
我已經好努力但係都係做得好辛苦
可能都係一個解脫但係一諗到要再搵工就好灰
利申：18grad，上年七月頭辭咗第一份工，十月底先返新工點知過唔到試用期

俾d信心自己，我相信你過完年會有offer嫁啦

咁都無計！唔夾就轉辽口份工，可能下一份工適合你可以發揮到自己，加油 bro

我都試過俾人玩嘢extend probation 迫我走咪走囉，揾過份依家都過得幾好

準備祼辭，等緊年三十晚出bonus

走啦

爽

日日係屋企，無收入，係最難頂

年三十出咁準時

21號出糧+花紅佢唔出我就裸辭
佢出左我可以搵左工先再辭

好想裸辭 搵嗰萬零蚊 出去是但搵份都咁上下

等睇ching聽日表演

咩學歷背景

暫時見左幾份都冇請。如果d人因為驚經濟唔好唔辭職，咁今年過年之後都可能冇咁多opening。咁就gg lu

ching見咩位？零售旅遊就有啲19，但文職一般長做長有

office個d ar

呢啲一定會請人嘅

一樣，都係十二月中祼辭
幾呢個禮拜先開始搵工hea咗成個月

留名

之前見咗份工，過兩日打嚟話請，但本身覺得伏伏哋，因為要簽一年約好困身，問如果真係覺得唔適合要辭職，係咪一個月通知期/賠錢，跟住對方就癲咗咁鬧，但最尾傾完話叫我去簽約
本身我應承咗，但之後對方瘋狂打嚟，我唔得閒聽，諗住第二日打去推咗佢，點知佢第二日話而家個post唔需要人
結果而家仍然係失業大軍

比我都唔簽

呢間一定有問題啦
btw絲打介唔介意開名or邊行

有花紅...有加人工加左300蚊
可以KEEP住搵工 搵到高過依家就轉得

係喎，好彩本身都好猶豫，無打算簽，唔係激死

見工嗰陣無諗過咁伏，電話度佢真係態度180度轉變
名就唔開了，費事自爆，我係in教育行業

咁咪幾好，有bonus，有象徵式加人工
巴打你過咗年再搵工，搵到就轉，加油

繼續揾，教育行業除咗老師外，而家應該都有機會揾到

已裸辭，翻到2月頭，未搵工

唔知點算

係間扮哂chill 扮哂年輕既公司做緊
又係好似樓上咁咩都唔教就要你做到管理層要做到既野
上兩個月比人extend probation想逼我走
結果簡留低 日日hea做 夠鐘就收工 話知佢炒我 起碼宜家繼續袋佢份人工

利申 19fg 個位話就話幫上司跟project 實際上就係上司射自己唔想做既project比你 然後要你由頭跟到尾 跟好左就佢拎番 之後再比第二舊屎你執

我都係，番到1月尾，
個個都話難搵工
但辭左職我一定要慶祝下先

Me4

原來咁多同道中人
共勉之

依家個市道轉差，大家裸辭真係唔擔心？或是有10幾萬 saving 以上可以慢慢食

市道好，一樣擔心

想問下已裸辭嘅ching如何突破裸辭呢個心理關口？ 之前下定決心今個星期辭，但依家又諗諗下又想搵到另一份先辭

希望各位指點下

搵左份伏工，番緊，我都想裸辭

睇化啲

大不了食物銀行

搞到咁盡
如果我裸辭過左半年後，我都係諗住最差就去做PT保安頂更頂住先

不過唔知點解呢一個月通知期都幾難過

巴打之後有咩打算？

知道自己頂唔順，所以一定辭

我諗住last day之後第二日就翻pt

Btw 咁多同道中人

好大壓力？

裸辭既各位幾多歲？有幾多積蓄？

番下part time
調整好心情再戰
要唔要開個tg group 傾下計？

好的

每天也想著裸辭 但不敢 戶口有100萬

27, 300K+

有咩pt好介紹？我做慣office工，英文ok，ielts 有8

add me

我之前嗰份都係咁
返咗五個月
果斷裸辭
十一月到依加都好大壓力

裸辭左既人有興趣可以入tg傾下搵工搵成點

廢青

而家再整單武漢肺炎，個市會差成點

文員仔照有得interview

職已辭，已經見左2,3份，等緊offer

所有interview推遲晒，有份有口頭offer，但到而家都冇call

我都等緊，我今個月21號last day，早一個星期走俾自己休息下

祝大家好運，今日打來hr度問，佢話manager冇返，冇detail follow up

HR話尼個月會有offer，希望有好消息

hr話呢個星期會覆到我，淨間收返口頭offer cut headcount真係屌那媽

應該唔少公司都會延遲interview，特別係大公司，避免街外人出出入入

屌好想裸辭啊，又驚搵唔到工

而家辭咗就即變廢青

唉，最驚要等到3月中，聽人講最快停到3月中先可以回復返正常

我簽咗約話月尾返，但之後補句隨時再延

簽左約都好d，我未有

我諗二月尾會有call既啦，上個星期好多interview call打黎

星期五都有interview ，希望有offer啦

祝巴打順利，in完唔好嘥咗個口罩，買多啲物資先會返屋企

而家呢份做得唔開心
本身想下個月尾先走
而家打算提早半個月走人

三月中疫情未明朗嘅喎，隨時坐艇